支聯會呼籲市民六四晚會遍地開花

今年是六四事件31年，支聯會每年都會申請6月4日在維園舉行六四晚會，但今年至今仍未獲警方回覆會否批准或反對。支聯會主席李卓人表示，自己對警方容許集會感到不樂觀，表示支聯會已準備好plan B方案，如警方「立心不良用限聚令禁止」集會，將會呼籲全港市民參與遍地開花式的六四燭光集會，在任何地方燃點燭光悼念六四死難者。

李卓人指，如警方禁止本年的六四晚會，支聯會呼籲市民在當日晚上8時在任何地方參與六四悼念，燃點蠟燭，並同時在09分點哀一分鐘。他批評，現時香港國安法未立法已經無集會，預期警方將會用限聚令為由禁止。面對香港國安法，李卓人指，「我們會繼續堅持每一年六四的燭光集會，不會退縮，因為香港人已退無可退。」

支聯會當日會有遍地開花街站派發蠟燭，支聯會提供網上集會直播，屆時同樣會有天安門母親發言、宣讀宣言等環節。李卓人呼籲，大家自發性地，與支聯會一同燃點燭光。他同時呼籲全球各地的人，按時區在晚上8點燃點燭光、默哀，並將感想、相片上載至社交平台，並標籤#6431trurh。

支聯會當日會在銅鑼灣擺街站，晚上會以8人為一組，保持1.5米社交距離，進入維園，燃點「譴責屠城」、「悼念六四亡魂」的燭光。他指，支聯會會做他們認為有權做的事，若屆時警方阻撓，不會理會。現時限聚令生效至 6 月 4 日才屆滿，被問及會否擔心警方當日會檢控參與遍地開花街站悼念的市民，李卓人回應，「警方會點做冇人知」，但他認為只要警方不出動，集會是最和平安全。

今日支聯會在銅鑼灣擺放街站，期間曾有一名女士以普通話，指罵支聯會街站成員，「漢奸、走狗、賣港賊！」部份市民不滿。

#6431trurh

64關我鬼事

屌 篇文寸錯字

參唔參加好呢

你條五毛都幾撚快手喎

唔好不推文啦

想多啲人知

支聯會建設民主中國

推

支聯會不了，留返李卓人自己慢慢玩

527唔見民陣吹雞 六四你哋自己玩

黑警打鳩香港人變I can’t breathe就即時connect 美國
夾鳩堆trump即刻郁中國

Push

幾年前人地搞遍地開花就屌人分化
支聯會自己搞就無問題

建設民主中國係我地香港後生仔既畢生夢想
大家都係中國人

on9

一蚊唔捐支聯會

64，不了
留力69 612 616好過

支聯會

六四已經係別國嘅事，有多餘錢都612啦

支持